\input{../../input/preamble.tex} %% Главный файл с разметкой страницы шрифтами и пакетами
\input{../../input/preamble_tikz.tex} %% Картиночки
\input{../../input/preamble_headers.tex} %% Оформление заголовков
\input{../../input/preamble_grading}
\usepackage{libertine}

\gradetrue

\begin{document}
\section*{Первый этап}
\subsection{Шарик}
\begin{grade-env}
	\grade{2}{Утверждение о том, что смещение шарика вдвое меньше смещения пластины.}
	\grade{2}{Верный ответ в виде рисунка с соблюдением масштаба.}
\end{grade-env}
\subsection{Улитки на склоне}
\begin{grade-env}
	\grade{1}{Идея о равенстве времен,}
	\grade{1}{Утверждение о том, из чего состоит движение быстрой улитки,}
	\grade{1}{Выражение для нахождения $S$,}
	\grade{1}{Ответ.}
\end{grade-env}
\subsection{Голубая бездна}
\begin{grade-env}
	\grade{1}{Формула связи изменения давления со скоростью}
	\grade{1}{Утверждение о том, что на наклонных участках движение строго вертикально,}
	\grade{2}{Ответ.}
\end{grade-env}
\subsection{Непыльная}
\begin{grade-env}
\grade{1}{Обнаружено понимание факта, что ''добавленный'' чистый воздух вытесняет запыленный. При этом уход частиц пыли компенсируется приходом пыли от людей и с пола. В идеале, должно быть написано уравнение типа (8), но это необязательно.}
\grade{1}{Правильно рассмотрен случай увеличения $U$ в два раза. Вычислено значение концентрации $C = 200$~см$^{-3}$.}
\grade{1}{Правильно рассмотрен случай увеличения числа пассажиров в два раза. Записано уравнение типа (11). Или словами выражены утверждения про $\frac{3}{2}$ и $2 N_P$.}
\grade{1}{Правильный численный ответ.}
\end{grade-env}
\clearpage
\section*{Второй этап}
\subsection{Две жидкости}
\begin{grade-env}
	\grade{2}{Условин равновесия первого кубика,}
	\grade{2}{Условин равновесия второго кубика,}
	\grade{1}{Получение соотношения для нахождения $\Delta x$ (15),}
	\grade{1}{Связь $\Delta x$ и $h$,}
	\grade{2}{Ответ.}
\end{grade-env}
\subsection{<<Тройка, семерка, туз>>}
\begin{grade-env}
	\grade{2}{Участник может посчитать число карт в домике с определенным числом этажей (общей формулой или перебором),}
	\grade{1}{Утверждение о том, что масса одной карты уменьшилась в 4 раза,}
	\grade{1}{Утверждение о том, что число этажей удвоилось,}
	\grade{2}{Предложен способ для нахождения $n$ (исходя из общей формулы или перебора),}
	\grade{2}{Верный ответ.}
\end{grade-env}
\subsection{Снежная}
\begin{grade-env}
	\grade{1}{Нахождение $v_{\text{сбл}}$,}
	\grade{1}{Нахождение $t_1$,}
	\grade{3}{Ставится за понимание того, что происходит с облаком после момента максимума,}
	\grade{1}{Ответ для продолжительности,}
	\grade{2}{Ответ для момента времени (балл ставится, если нахождение этого момента обосновано и непротиворечиво).}
\end{grade-env}
\end{document}