\input{../../input/preamble.tex} %% Главный файл с разметкой страницы шрифтами и пакетами
\input{../../input/preamble_tikz.tex} %% Картиночки
\input{../../input/preamble_headers.tex} %% Оформление заголовков
\usepackage{xfrac}

\begin{document}
\OlympHeader{18/19}{8}{

	\taskpic{Из двух тонких цилиндров одинаковой формы, с плотностями $\rho_1$ и $\rho_2$, собрали <<поплавок>> (смотри рисунок) и закрепили его в некоторой точке. Нарисуйте график зависимости угла с горизонталью, под которым будет плавать стержень, от положения точки закрепления. \\
	Плотность воды $\rho_0$, силой сопротивления воды пренебречь, считайте, что в любой момент времени поплавок целиком погружён в воду. }{
	\begin{tikzpicture}
		\fill [pattern = water] (-1.2, -.8) rectangle (1.2, 1);
		\draw [->] (.8, .2) arc (0 : 60 : .8);
		\draw [->] (-.8, 0) arc (180 : 240 : .5);
		\draw [thick, pattern = north west lines] (0,0) rectangle node [midway, above, fill = white, rounded corners = 2pt, inner sep = 1pt, outer sep = 4pt] {$\rho_1$} (1, .2);
		\draw [thick, pattern = north east lines] (0,0) rectangle node [midway, above, fill = white, rounded corners = 2pt, inner sep = 1pt, outer sep = 4pt] {$\rho_2$} (-1, .2);
		\filldraw (-.3, .1) circle (.05);
	\end{tikzpicture}
	}
	\task{задача про лягух от Вани}
	\task{задача про шары от Тимофея}
	\task{
	Для исследования свойств морской воды учёные закрепили на спине тюленя всевозможные датчики и отпустили его на свободу в море. На рисунке приведены показания датчика давления в зависимости от времени. Определите перемещение тюленя за время наблюдения. Известно, что он не поворачивал направо или налево. Во всех направлениях его скорость постоянна и равна  $1{,}5$ м/с, плотность морской воды $1000$~кг/м$^3$, ускорение свободного падения~--- $10$~м/c$^2$, атмосферное давление~--- $100$~кПа.\\
	В ходе исследований ни один тюлень не пострадал.
	}
	\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.92,
	/pgfplots/axis labels at tip/.style={ 
		xlabel style={ at={ (current axis.right of origin) }, 
			xshift = 10 ex,
			yshift = 1 ex,
			anchor = north east,
			fill=white}, 
		ylabel style={ at={ (current axis.above origin) }, 
			xshift = 1 ex,
			yshift = 5 ex,
			anchor = north west,
			fill = white} } ]
	\begin{axis}[
	grid style={line width=.1pt, draw=gray!80},
		line width = 2pt, 
		axis x line = middle,
		axis y line = middle,
		axis labels at tip,
		xmin = 0, xmax = 110,
		ymin = 100, ymax = 330,
		xtick = {0, 20, ..., 100},
		ytick = {100, 150, ..., 300},
		xlabel = {$t,\text{ c }$},
		ylabel = {$p,\text{ кПа}$},
		grid = both,
		major grid style={line width = 1.3pt,draw=black!50},
		minor grid style={line width=.4pt, draw=black!50},
		major tick length = 7pt,
	    every major tick/.style={
			black,
	        line width = 2pt,
        },
		minor tick length = 4pt,
	    every minor tick/.style={
			black,
	        line width = 1pt,
        },
		minor tick num = 0]
	\draw [line width = 2pt] 
		(0, 100) to (14, 310) to (30, 310) to (60, 240) to (84, 240) to (100, 100);
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\end{center}

}{
	\taskpic{ До какого уровня $h$ надо заполнить форму длинный жёлоб, чтобы горизонтальная составляющая силы давления воды на участок каркаса $AB$, была в два раза больше (меньше?) вертикальной? \\
	Нижняя часть желоба представляет из себя полуокружность радиуса $r=0{,}56$~см, считайте, что $h > r$. }{
	\begin{tikzpicture}
		\fill [pattern = water] (0,1) to ++ (0, -.5) arc ( -180 : 0 : .5) to ++ (0, .5);
		\draw [very thick] (0,1.5) to (0, 1) to ++ (0, -.5) arc ( -180 : 0 : .5) to ++ (0, .5) to ++ (0, .5);
		\draw [water edge] (0, 1) to (1,1);
		\draw [platform] (1.5,0) to (-.5, 0);
		\draw [<->] (1.2, 0) to node [midway, right] {$h$} ++ (0, 1);
		\draw [->] (.5, .5) to node [pos = .7, above,  fill = white, rounded corners = 2pt, inner sep = 1pt, outer sep = 4pt] {$r$} ++ (-40 : .5);
		\filldraw (.5, .5) circle (.04);
		\filldraw (0, 1.5) circle (.05) node [left] {$A$} (.5,0) circle (.05) node [below=.2] {$B$};
	\end{tikzpicture}
	}
	
	\taskpic{Трактор некоторым образом проехал из точки $A$ в точку $B$ так, что его средняя путевая скорость оказалась в $5/3$ раза больше, чем средняя скорость, рассчитанная по перемещению. По прямой дороге, параллельной отрезку $AB$ движется поток машин. При каком наименьшем расстоянии $L$ между отрезком $AB$ и дорогой трактор гарантированно не мог оказаться на дороге, в процессе своего движения? Расстояние от $A$ до $B$ равно $1$~км.}{
	\begin{tikzpicture}
		\filldraw (0,0) circle (.05) node [left] {$A$};
		\filldraw (0,2) circle (.05) node [left] {$B$};
		\draw [dashed] (0, 0) to (0, 2);
		\draw [] (1, 0) to ++ (0, 2) (1.5, 0) to ++ (0, 2); 
		\draw (1.3, .95) node [rotate = 90] {дорога};
		\draw [<->] (0, 1) to node [midway, above] {$L$} ++ (1, 0);
	\end{tikzpicture}
	}
	
	\taskpic{<<Коромысло>> представляет из себя стержень, к одному концу которого подвешено девятилитровое ведро. Известно, что если <<коромысло>> лежит на столе так, что точка крепления ведра находится на расстоянии $x=30$~см от края стола, то в ведро можно налить не более $3$~кг воды~--- иначе нарушится равновесие. Если же стержень выдвинут на $x=20$~см, можно налить не более $6$~кг  воды. Наконец, если стержень выдвинут на $x=10$~см, то в ведро удастся налить $9$~кг воды. Какова максимальная масса воды в ведре, которую можно уравновесить на краю стола при помощи <<коромысла>>, если стержень выдвинут? 
	{\LARGE Дать точку на гиперболе, L, полное ведро с запасом, спросить про точку на плато} }{
	\begin{tikzpicture}
		\pgfmathsetmacro{\r}{-.5*cos(120)}
		\draw [platform] (1,-1) to (1,0) to (-.7,0);
		\draw [thick, fill = black] (-.5,0) rectangle (1+1, .08);
		\draw [thick] (2, .05) to ++ (0, -.4)  coordinate (A) to ++ (-120 : .5) coordinate (L) ++ (.5, 0) coordinate (R) to (A);
		\draw [fill = black!5] (R) arc (0 : -180 : .25 and .085) to ++ (.1, -.4) arc (-180 : 0 : .15 and .051) to (R) to (A);
		\draw (R) arc (0 : 180 : .25 and .085);
		\draw [<->] (1,.2) to node [midway, above] {$x$} ++ (1,0);
	\end{tikzpicture}
	}
}
\end{document}