На рисунке схематически показано, что происходит с воздухом в салоне самолета за одну минуту:
\begin{itemize}
\item Поступает объем воздуха без пыли, равный $U$. В нижней части схемы этому объему соответствует левый кусок.
\item Такой же объем $U$ грязного воздуха выходит из салона самолета. Это следует из того, что количество воздуха в салоне сохраняется. Очевидно, что количество пылинок, которые покинули самолет, равняется $N_{out} = C U$. Кажется, что грязи должно стать меньше, но:
\item в воздух поступает $N = N_P + N_F$ пылинок, где мы обозначили как $N_P$ количество пылинок от людей, и $N_F$ количество пылинок с полу.
\end{itemize}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.3]
	\draw[fill = gray!50] (0, 0)  rectangle +(5, 1);
	\draw[fill = gray!50] (2, -2)  rectangle +(5, 1);
	\draw (2.5, 0.5)node{воздух в салоне};
	\node at (1, -1.5) [align=center]{чистый \\ воздух};
	\node at (6, -1.5) [align=center]{вытесненный \\ воздух};
	\draw[ultra thick, gray] (0, -2.5) -- (5, -2.5)node[midway, below]{новая пыль};
	\foreach \i in{1, 2, ..., 9} {\draw[gray, ->] (\i*0.5, -2.4) -- (\i*0.5, -2.1);}
	\draw[ultra thick] (0, 0) rectangle +(5, 1);
	\draw[ultra thick] (0, -2) rectangle +(5, 1);
\end{tikzpicture}
\end{center}

Так как количество пылинок в салоне со временем не меняется (концентрация и объем салона постоянны), значит число поступающих и выходящих пылинок равно друг другу:
\begin{equation}
C U = N_{out} = N_P + N_F. \label{eq:spb19_07_04_1}
\end{equation} 
Если увеличить наддув воздуха кондиционером, то правая часть уравнения не изменится. Значит при увеличении $U$ в два раза, концентрация уменьшится в два раза. Исходя из условия можно записать:
\begin{equation}
C - \frac{C}{2} = \Delta C_1 = 100 \left( 1/\text{см}^{3} \right)  \text{ или }  C = 200 \left( 1/\text{см}^{3} \right). 
\end{equation}
Рассмотрим далее второй случай: когда наддув остается неизменным, а количество пассажиров удваивается. Во-первых, величина $N_P$ увеличится два раза. Во-вторых, концентрация увеличится от значения $C$ до $C+\Delta C_2$, или в $\frac{3}{2}$ раза. Так же из условия следует, что $N_F$ не измениться. Этих данных достаточно, чтобы найти все неизвестные. Например, составим систему уравнений, которая описывает приведенные условия:
\begin{eqnarray}
C U = N_P + N_F \\
\frac{3}{2} C U = 2 N_P + N_F \label{eq:spb19_07_04_2}.
\end{eqnarray}
Из этих двух уравнений можно получить, что:
\begin{equation}
N_F = \frac{1}{2} C U.
\end{equation}
Величина $C U$ это, фактически, количество частиц, находящихся в объеме 15 м$^3$. Таким образом, $N_F = 1500 \cdot 10^6$, где мы учли, что 1 м$^3$ = 10$^6$ см$^3$. За одну секунду с пола улетает в 60 раз меньше частиц, т.е. $N_F/60$.


\olympanswer{За одну секунду с пола улетает $25 \cdot 10^6$ частиц пыли.}

\ifgrade
\begin{grade-env}
\grade{1}{Обнаружено понимание факта, что ''добавленный'' чистый воздух вытесняет запыленный. При этом уход частиц пыли компенсируется приходом пыли от людей и с пола. В идеале, должно быть написано уравнение типа (\ref{eq:spb19_07_04_1}), но это необязательно.}
\grade{1}{Правильно рассмотрен случай увеличения $U$ в два раза. Вычислено значение концентрации $C = 200$~см$^{-3}$.}
\grade{1}{Правильно рассмотрен случай увеличения числа пассажиров в два раза. Записано уравнение типа (\ref{eq:spb19_07_04_2}). Или словами выражены утверждения про $\frac{3}{2}$ и $2 N_P$.}
\grade{1}{Правильный численный ответ.}
\end{grade-env}
\fi